<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="BannerG">ca-app-pub-9526889295508192/4686809722</string>
    <string name="abc_action_bar_home_description">Navigate home</string>
    <string name="abc_action_bar_up_description">Navigate up</string>
    <string name="abc_action_menu_overflow_description">More options</string>
    <string name="abc_action_mode_done">Done</string>
    <string name="abc_activity_chooser_view_see_all">See all</string>
    <string name="abc_activitychooserview_choose_application">Choose an app</string>
    <string name="abc_capital_off">OFF</string>
    <string name="abc_capital_on">ON</string>
    <string name="abc_menu_alt_shortcut_label">Alt+</string>
    <string name="abc_menu_ctrl_shortcut_label">Ctrl+</string>
    <string name="abc_menu_delete_shortcut_label">delete</string>
    <string name="abc_menu_enter_shortcut_label">enter</string>
    <string name="abc_menu_function_shortcut_label">Function+</string>
    <string name="abc_menu_meta_shortcut_label">Meta+</string>
    <string name="abc_menu_shift_shortcut_label">Shift+</string>
    <string name="abc_menu_space_shortcut_label">space</string>
    <string name="abc_menu_sym_shortcut_label">Sym+</string>
    <string name="abc_prepend_shortcut_label">Menu+</string>
    <string name="abc_search_hint">Search…</string>
    <string name="abc_searchview_description_clear">Clear query</string>
    <string name="abc_searchview_description_query">Search query</string>
    <string name="abc_searchview_description_search">Search</string>
    <string name="abc_searchview_description_submit">Submit query</string>
    <string name="abc_searchview_description_voice">Voice search</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with">Share with</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with_application">Share with %s</string>
    <string name="abc_toolbar_collapse_description">Collapse</string>
    <string name="action_search">Search</string>
    <string name="admob_app_id">ca-app-pub-9526889295508192~5588827858</string>
    <string name="admob_banner_id">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="admob_inter_id">ca-app-pub-3940256099942544/1033173712</string>
    <string name="admob_native_id">ca-app-pub-3940256099942544/2247696110</string>
    <string name="androidx_startup">androidx.startup</string>
    <string name="app_name">লিপিয়ন | Lipiyon</string>
    <string name="appbar_scrolling_view_behavior">com.google.android.material.appbar.AppBarLayout$ScrollingViewBehavior</string>
    <string name="back_vector_path">M50 25,L80 50,M20 50,L80 50,M50 75,L80 50</string>
    <string name="banneerfb">717104763054806_717105099721439</string>
    <string name="bottom_sheet_behavior">com.google.android.material.bottomsheet.BottomSheetBehavior</string>
    <string name="camera">Camera</string>
    <string name="character_counter_content_description">Character limit exceeded %1$d of %2$d</string>
    <string name="character_counter_pattern">%1$d / %2$d</string>
    <string name="chip_text">Chip text</string>
    <string name="choose_a_background">Choose a background</string>
    <string name="clear">Clear</string>
    <string name="clear_text_end_icon_content_description">Clear text</string>
    <string name="color">Color</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_button">Enable</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_text">%1$s won\'t work unless you enable Google Play services.</string>
    <string name="common_google_play_services_enable_title">Enable Google Play services</string>
    <string name="common_google_play_services_install_button">Install</string>
    <string name="common_google_play_services_install_text">%1$s won\'t run without Google Play services, which are missing from your device.</string>
    <string name="common_google_play_services_install_title">Get Google Play services</string>
    <string name="common_google_play_services_notification_channel_name">Google Play services availability</string>
    <string name="common_google_play_services_notification_ticker">Google Play services error</string>
    <string name="common_google_play_services_unknown_issue">%1$s is having trouble with Google Play services. Please try again.</string>
    <string name="common_google_play_services_unsupported_text">%1$s won\'t run without Google Play services, which are not supported by your device.</string>
    <string name="common_google_play_services_update_button">Update</string>
    <string name="common_google_play_services_update_text">%1$s won\'t run unless you update Google Play services.</string>
    <string name="common_google_play_services_update_title">Update Google Play services</string>
    <string name="common_google_play_services_updating_text">%1$s won\'t run without Google Play services, which are currently updating.</string>
    <string name="common_google_play_services_wear_update_text">New version of Google Play services needed. It will update itself shortly.</string>
    <string name="common_open_on_phone">Open on phone</string>
    <string name="common_signin_button_text">Sign in</string>
    <string name="common_signin_button_text_long">Sign in with Google</string>
    <string name="copy_toast_msg">Link copied to clipboard</string>
    <string name="define_roundedimageview" />
    <string name="directory">/.PhotoEditorTemp/</string>
    <string name="discard">Discard</string>
    <string name="discard_photo">Discard photo?</string>
    <string name="done">Done</string>
    <string name="double_tap">Double Tap to Change</string>
    <string name="email">mailto:jblabsforyou@gmail.com</string>
    <string name="email_feedback">Email feedback</string>
    <string name="fab_transformation_scrim_behavior">com.google.android.material.transformation.FabTransformationScrimBehavior</string>
    <string name="fab_transformation_sheet_behavior">com.google.android.material.transformation.FabTransformationSheetBehavior</string>
    <string name="facebook_banner_id">IMG_16_9_APP_INSTALL#1156954457977643_1159359654403790</string>
    <string name="facebook_banner_native">IMG_16_9_APP_INSTALL#1156954457977643_1159359654403790</string>
    <string name="facebook_inter_id">IMG_16_9_APP_INSTALL#1156954457977643_1159359511070471</string>
    <string name="facebook_native_id">IMG_16_9_APP_INSTALL#1156954457977643_1156959601310462</string>
    <string name="fallback_menu_item_copy_link">Copy link</string>
    <string name="fallback_menu_item_open_in_browser">Open in browser</string>
    <string name="fallback_menu_item_share_link">Share link</string>
    <string name="fbinter">717104763054806_717105229721426</string>
    <string name="fbnative">717104763054806_717105426388073</string>
    <string name="feedback">Feed back</string>
    <string name="file_provider">com.jblabs.lipiyon.provider</string>
    <string name="flowers">Flowers</string>
    <string name="ginter">ca-app-pub-9526889295508192/8622749950</string>
    <string name="gnative">ca-app-pub-9526889295508192/6024506775</string>
    <string name="hide_bottom_view_on_scroll_behavior">com.google.android.material.behavior.HideBottomViewOnScrollBehavior</string>
    <string name="icon_content_description">Dialog Icon</string>
    <string name="if_you_go_back_you_will_lose_your_photo">If you go back, you will lose your photo.</string>
    <string name="item_view_role_description">Tab</string>
    <string name="keep">Keep</string>
    <string name="library_roundedimageview_author">Vince Mi</string>
    <string name="library_roundedimageview_authorWebsite">https://github.com/vinc3m1</string>
    <string name="library_roundedimageview_isOpenSource">true</string>
    <string name="library_roundedimageview_libraryDescription">A fast ImageView (and Drawable) that supports rounded corners (and ovals or circles) based on the original example from Romain Guy.</string>
    <string name="library_roundedimageview_libraryName">RoundedImageView</string>
    <string name="library_roundedimageview_libraryVersion">1.3.0</string>
    <string name="library_roundedimageview_libraryWebsite">https://github.com/vinc3m1/RoundedImageView</string>
    <string name="library_roundedimageview_licenseId">apache_2_0</string>
    <string name="library_roundedimageview_repositoryLink">https://github.com/vinc3m1/RoundedImageView.git</string>
    <string name="loading">Loading...</string>
    <string name="material_slider_range_end">Range end,</string>
    <string name="material_slider_range_start">Range start,</string>
    <string name="max_item">Too much sticker</string>
    <string name="menu_vector_path">M20 30,L80 30,M20 50,L80 50,M20 70,L80 70</string>
    <string name="more_quotes">Caption</string>
    <string name="mtrl_chip_close_icon_content_description">Remove %1$s</string>
    <string name="native_body">Body</string>
    <string name="native_headline">Headline</string>
    <string name="native_media_view">Media View</string>
    <string name="nature">Nature</string>
    <string name="night_sky">Night Sky</string>
    <string name="offline_notification_text">Tap to open ad</string>
    <string name="offline_notification_title">View the ad you saved when you were offline</string>
    <string name="offline_opt_in_confirm">OK</string>
    <string name="offline_opt_in_confirmation">You\'ll get a notification with the link when you\'re back online</string>
    <string name="offline_opt_in_decline">No thanks</string>
    <string name="offline_opt_in_message">We\'ll send you a notification with a link to the advertiser site.</string>
    <string name="offline_opt_in_title">Open ad when you\'re back online.</string>
    <string name="password_toggle_content_description">Show password</string>
    <string name="path_password_eye">M12,4.5C7,4.5 2.73,7.61 1,12c1.73,4.39 6,7.5 11,7.5s9.27,-3.11 11,-7.5c-1.73,-4.39 -6,-7.5 -11,-7.5zM12,17c-2.76,0 -5,-2.24 -5,-5s2.24,-5 5,-5 5,2.24 5,5 -2.24,5 -5,5zM12,9c-1.66,0 -3,1.34 -3,3s1.34,3 3,3 3,-1.34 3,-3 -1.34,-3 -3,-3z</string>
    <string name="path_password_eye_mask_strike_through">M2,4.27 L19.73,22 L22.27,19.46 L4.54,1.73 L4.54,1 L23,1 L23,23 L1,23 L1,4.27 Z</string>
    <string name="path_password_eye_mask_visible">M2,4.27 L2,4.27 L4.54,1.73 L4.54,1.73 L4.54,1 L23,1 L23,23 L1,23 L1,4.27 Z</string>
    <string name="path_password_strike_through">M3.27,4.27 L19.74,20.74</string>
    <string name="photos">Photos</string>
    <string name="policy_url">https://google.com</string>
    <string name="privacy_policy">Privacy Policy</string>
    <string name="quotes1">মানুষের জীবনের বড়ো শত্রু হলো তার সংশয়, অবিশ্বাস এবং সন্দেহ। – সমরেশ বসু</string>
    <string name="quotes10">শিয়ালের মতো একশো বছর জীবন ধারণ করার চাইতে সিংহের মতো একদিন বাঁচাও ভালো। – টিপু সুলতান</string>
    <string name="quotes100">সাধারণ মানুষ যতক্ষণ ভালো লাগে ততক্ষণ কাজ করে। আর অসাধারণ মানুষেরা ভালো না লাগলেও যতক্ষণ না কাজ শেষ হয় ততক্ষণ কাজ বন্ধ করে না। – ব্রায়ান ট্রেসি</string>
    <string name="quotes101">নিজের প্রতি বিশ্বাস রাখো! নিজের যোগ্যতার ওপর ভরসা রাখো! নিজের শক্তির ওপর বিনয়ী কিন্তু যথেষ্ঠ আস্থা ছাড়া তুমি সফল বা সুখী হতে পারবে না। – নরম্যান ভিনসেন্ট পিল</string>
    <string name="quotes102">কোন কিছু যদি সত্যিই তোমার কাছে গুরুত্বপূর্ণ হয়, তাহলে কোন বাঁধাই তোমাকে থামাতে পারবে না। – এলন কস্তুরী</string>
    <string name="quotes103">সাফল্য তখনই আসে যখন একজন মানুষ তার নিজের ক্ষমতার পুরোটা কোনও কাজে বিলিয়ে দেয়। – জন উডেন</string>
    <string name="quotes104">কখনো অন্যের সঙ্গে নিজের তুলনা করবে না। যখনই আপনি তুলনা করবেন তখন আসলে আপনি নিজেই নিজেকে ছোট করবেন। – বিল গেটস</string>
    <string name="quotes105">আমরা শুধু সামনের দিকেই এগুতে পারি; আমরা নতুন দরজা খুলতে পারি, নতুন আবিষ্কার করতে পারি, কারণ আমরা কৌতুহলী। আর এই কৌতুহলই আমাদের সামনে এগিয়ে যাওয়ার সবচেয়ে বড়ো অনুপ্রেরণা। – ওয়াল্ট ডিজনি</string>
    <string name="quotes106">দুরত্ব জানে শুধু একদিন খুব বেশি নিকটে ছিলাম। – রুদ্র মুহাম্মদ শহীদুল্লাহ</string>
    <string name="quotes107">কান্নায় অনন্ত সুখ আছে তাইতো কাঁদতে এতো ভালোবাসি। – স্বামী বিবেকানন্দ</string>
    <string name="quotes108">যত্ন করে কাঁদানোর জন্য খুব আপন মানুষগুলোই যথেষ্ট। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes109">আমি বৃষ্টিতে হাঁটি। যাতে কেউ আমার অশ্রু দেখতে না পারে। – চার্লি চ্যাপলিন</string>
    <string name="quotes11">আত্মহত্যা নয় আত্নসমৃদ্ধিই জীবনের উদ্দেশ্য। আর তা কেবলমাত্র সম্ভব জীবন উপভোগের মাধ্যমে। – বারট্রান্ড রাসেল</string>
    <string name="quotes110">দুঃখ মানুষের জীবনের একটি ব্যক্তিগত গান, যা মানুষ নিজে ছাড়া অন্য কেউ শোনে না। – রুদ্র গোস্বামী</string>
    <string name="quotes111">প্রতিটি মিষ্টি হাসির পিছনে একটি তিক্ত দুঃখ আছে, যা কেউ কখনও দেখতে এবং অনুভব করতে পারে না। – টুপাক শাকুর</string>
    <string name="quotes112">যারা নিজেকে নিয়ে ব্যস্ত থাকে, তারা কখনো অনের দুখ-কষ্ট উপলধি করতে পারে না। – রেদোয়ান মাসুদ</string>
    <string name="quotes113">চলে যাওয়া মানে প্রস্থান নয়, বিচ্ছেদ নয়। চলে যাওয়া মানে নয় বন্ধন ছিন্ন-করা। আর্দ্র রজনী চলে গেলে আমারও অধিক কিছু থেকে যাবে আমার না-থাকা জুড়ে। – রুদ্র মুহাম্মদ শহীদুল্লাহ</string>
    <string name="quotes114">হাসি সবসময় সুখের কারণ বোঝায় না, মাঝে মাঝে এটাও বোঝায় যে আপনি কতোটা বেদনা লুকাতে পারেন। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes115">কিছু দীর্ঘশ্বাস জমা হয়ে থাকবে বুকে, কিছু অশ্রু থেমে থাকবে চোখের নিকটে, ঝরাবে না শিশির। – রুদ্র মুহাম্মদ শহীদুল্লাহ</string>
    <string name="quotes116">যদি যেতে চাও যাও, আমি পথ হবো চরণের তলে। না ছুঁয়ে তোমাকে ছোঁব ফেরাবো না, পোড়াবোই হিমেল অনলে। – হেলাল হাফিজ</string>
    <string name="quotes117">পৃথিবীর নিয়ম বড় অদ্ভুদ, যাকে তুমি সবচেয়ে বেশী ভালোবাসো সেই তোমার দু:খের কারন হবে। – সমরেশ মজুমদার</string>
    <string name="quotes118">বোকা মানুষ গুলো হয়তো অন্যকে বিরক্ত করতে জানে। কিন্তু কখনও কাউকে ঠকাতে জানে না। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes119">সব কিছুকেই একটি নির্দিষ্ট সংজ্ঞায় সংজ্ঞায়িত করা যায়, কিন্তু কষ্টকে কোন নির্দিষ্ট সংজ্ঞায় ফেলা যায় না। কারন কষ্ট এমন এক জিনিস যা ব্যক্তি থেকে ব্যক্তি ভিন্ন হয়। – রেদোয়ান মাসুদ</string>
    <string name="quotes12">সংগ্রামই জীবন, সংগ্রাম হীনতা মৃত্যু। গীতা পাঠ অপেক্ষা ফুটবল খেলা ভালো। জগতে সর্বদাই দাতার আশ্রয় গ্রহন করো। – স্বামী বিবেকানন্দ</string>
    <string name="quotes120">সবাই তোমাকে কষ্ট দেবে, তোমাকে শুধু এমন একজন কে খুঁজে নিতে হবে যার দেয়া কষ্ট তুমি সহ্য করতে পারবে। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes121">একজন আহত ব্যক্তি তার যন্ত্রনা যতো সহজে ভুলে যায়, একজন অপমানিত ব্যক্তি ততো সহজে অপমান ভোলে না। – জর্জ লিললো</string>
    <string name="quotes122">এই শূন্য ঘরে, এই নির্বসনে কতোকাল, আর কতোকাল! আজ দুঃখ ছুঁয়েছে ঘরবাড়ি, উদ্যানে উঠেচে ক্যাকটাস্। কেউ নেই, কড়া নাড়ার মতো কেউ নেই। শুধু শূন্যতার এই দীর্ঘশ্বাস, এই দীর্ঘ পদধ্বনি। – মহাদেব সাহা</string>
    <string name="quotes123">টেলিফোন ঘোরাতে ঘোরাতে আমি ক্লান্ত ডাকতে ডাকতে একশেষ। কেউ ডাক শোনে না, কেউ ফিরে তাকায় না। এই হিমঘরে ভাঙ্গা চেয়ারে একা বসে আছি। এ কী শাস্তি তুমি আমাকে দিচ্ছো ঈশর, এভাবে দগ্ধ হওয়ার নাম কি বেঁচে থাকা। – মহাদেব সাহা</string>
    <string name="quotes124">আজ বিষাদ ছুঁয়েছে বুক। মন ভালো নেই, মন ভালো নেই। তোমার আসার কথা ছিলো, তোমার যাওয়ার কথা ছিলো। আসা-যাওয়ার পথের ধারে ফুল ফোটানোর কথা ছিলো, সেসব কিছুই হলো না, কিছুই হলো না। আমার ভেতরে শুধু এক কোটি বছর ধরে অশ্রুপাত, শুধু হাহাকার, শুধু শূন্যতা। – মহাদেব সাহা</string>
    <string name="quotes125">তোমার শূন্য পথের দিকে তাকাতে তাকাতে দুই চোখ অন্ধ হয়ে গেলো, সব নদীপথ বন্ধ হলো, তোমার সময় হলো না। আজ সারাদিন বিষাদপর্ব, সারাদিন তুষারপাত, মন ভালো নেই, মন ভালো নেই। – মহাদেব সাহা</string>
    <string name="quotes126">যখন একা থাকার অভ্যাস হয়ে যায় ঠিক তখনি সৃষ্টিকর্তা কিছু মানুষের সন্ধান দেন। যখন তাদেরকে নিয়ে ভালো থাকার অভ্যাস হয়ে যায়, ঠিক তখনি আবার একা হয়ে যেতে হয়। – জর্জ বার্নার্ড শ</string>
    <string name="quotes127">সমাজ সংসার মিছে সব, মিছে এ জীবনের কলরব। কেবলই আঁখি দিয়ে আঁখির সুধা পিয়ে হৃদয় দিয়ে হৃদি অনুভব। আঁধারে মিশে গেছে আর সব। – রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর</string>
    <string name="quotes128">যেদিন আমি হারিয়ে যাবো, বুঝবে সেদিন বুঝবে, অস্তপারের সন্ধ্যা-তারায় আমার খবর পুঁছবে, বুঝবে সেদিন বুঝবে। – কাজী নজরুল ইসলাম</string>
    <string name="quotes129">একা থাকার এই ভালো লাগায় হারিয়ে গিয়েছি, নিঃসঙ্গতা আমাকে আর পাবে না। – রুদ্র মুহাম্মদ শহীদুল্লাহ</string>
    <string name="quotes13">শান্ত এবং পরিচ্ছন্ন জীবন স্বাস্থ্যরক্ষার উৎকৃষ্ট খাদ্যের চেয়ে গুরুত্বপূর্ণ ভুমিকা পালন করে। – উইলিয়াম ল্যাং ল্যান্ড</string>
    <string name="quotes130">তোমার আগে যদি আমার মৃত্যু হয় অথবা আমার আগে তোমার দেহান্তর, তবু যেন আমরা বেদনার সীমানা না বাড়াই। কারণ বেঁচে থাকার মতো বিপুল আর তো কিছু নেই। – পাবলো নেরুদা</string>
    <string name="quotes131">প্রতিদিন কিছু ইচ্ছেকে পুড়িয়ে মারি, প্রতিদিন কিছু ইচ্ছেকে পাঠাই নির্বাসনে। ভালোবাসা কি ভীষণ প্রতারক, হৃদয় ভেঙেছে যার সেই জানে। – জয় গোস্বামী</string>
    <string name="quotes132">একদা ছিল না জুতো, চরণ-যুগলে দহিল হৃদয় মম সেই ক্ষোভানলে। ধীরে ধীরে চুপি চুপি দুঃখাকুল মনে, গেলাম ভজনালয়ে ভজন কারণে। – কৃষ্ণচন্দ্র মজুমদার</string>
    <string name="quotes133">আমি সেই অবহেলা, আমি সেই নতমুখ, নিরবে ফিরে যাওয়া অভিমান-ভেজা চোখ, আমাকে গ্রহণ করো। উৎসব থেকে ফিরে যাওয়া আমি সেই প্রত্যাখ্যান, আমি সেই অনিচ্ছা নির্বাসন বুকে নেওয়া ঘোলাটে চাঁদ। আমাকে আর কি বেদনা দেখাবে? – রুদ্র মুহাম্মদ শহীদুল্লাহ</string>
    <string name="quotes134">কাউকে প্রচন্ডভাবে ভালবাসার মধ্যে এক ধরনের দুর্বলতা আছে। নিজেকে তখন তুচ্ছ এবং সামান্য মনে হয়। এই ব্যাপারটা নিজেকে ছোট করে দেয়। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes135">তোর সব দুঃখগুলো, তোর সব বিষন্নতা গুলো, বুকে নিয়ে একা একা ফিরে যাবো উদাসিন পাখি। এই চোখ, এই স্মৃতি, এই ত্বক, মাংস, হাড়, ব্যথার আগুনে পুড়ে ছাই হবে, ভষ্ম হবে। তবু তোর পরাজিত স্বপ্নে আমি কোনদিন আসবো না আর। – রুদ্র মুহাম্মদ শহীদুল্লাহ</string>
    <string name="quotes136">একটা ব্যথা আছে, আমি প্রায়ই অনুভব করি, যা তুমি কখনই জানতে পারবে না। এটা তোমার অনুপস্থিতির কারণে হয়েছে। – অ্যাশলে ব্রিলিয়ান্ট</string>
    <string name="quotes137">দুঃখকে দূরে রাখতে আমরা আমাদের চারপাশে যে দেয়াল তৈরি করি, তা আনন্দকেও দূরে রাখে। – জিম রন</string>
    <string name="quotes138">প্রেমে পড়া মোমবাতি ধরার মতো। প্রাথমিকভাবে এটি আপনার চারপাশের বিশ্বকে আলোকিত করে। তারপর এটি গলে যেতে শুরু করে এবং আপনাকে আঘাত করে। অবশেষে এটি একদম নিভে যায় এবং সবকিছু আগের চেয়ে অন্ধকার হয়ে যায়। – সৈয়দ আরশাদ</string>
    <string name="quotes139">এতোটা নিশব্দে জেগে থাকা যায় না, তবু জেগে আছি। আরো কতো শব্দহীন হাঁটবে তুমি, আরো কতো নিভৃত চরনে। আমি কি কিছুই শুনবো না-আমি কি কিছুই জানবো না। – রুদ্র মুহাম্মদ শহীদুল্লাহ</string>
    <string name="quotes14">পরিপূর্ণ তৃপ্তি নিয়ে কুঁড়ে ঘরে থাকাও ভালো, অতৃপ্তি নিয়ে বিরাট অট্টালিকায় থাকার কোন সার্থকতা নেই। – উলিয়ামস হেডস</string>
    <string name="quotes140">নরম কাঁদা একবার পুড়ে যদি ইট হয়ে যায়, তারপর যতোই জল ঢালা হোক না কেন, তা আর গলে না বরং শক্তিশালী হয়। মানুষের মনও একই রকম, একবার কষ্ট পেলে এরপর শত আবেগেও তার কোন পরিবর্তন হয় না। – টার্মস টমাস</string>
    <string name="quotes141">তুমি নিজে না চাইলে তোমাকে কেউ তোমার স্বপ্নের পথ থেকে সরাতে পারবে না। – টম ব্রাডলি</string>
    <string name="quotes142">অন্যদের কল্পনা শক্তি দুর্বল বলে তুমি নিজেকে নিয়ে ছোট স্বপ্ন দেখো না। – মায়ে জেমিসন</string>
    <string name="quotes143">তুমি নিজে না চাইলে তোমাকে কেউ তোমার স্বপ্নের পথ থেকে সরাতে পারবে না। – টম ব্রাডলি</string>
    <string name="quotes144">জীবনের যন্ত্রণাদায়ক সময়েও যা জীবনকে ভালোবাসতে বাধ্য করে তাই স্বপ্ন। – থিওডোর জেলডিন</string>
    <string name="quotes145">হাসি চিরসবুজ, কল্পনার কোনো বয়স হয় না, আর স্বপ্নেরা তোমার সবসময়ের সঙ্গী। – ওয়াল্ট ডিজনি</string>
    <string name="quotes146">ভবিষ্যৎ তাদের হাতেই যারা তাদের স্বপ্নকে বিশ্বাস করে। – ডি. রুজভেল্ট</string>
    <string name="quotes147">স্বপ্নপূরণই জীবনের একমাত্র লক্ষ্য নয়। তাই বলে স্বপ্নকে ত্যাগ করে নয়, তাকে সঙ্গে নিয়ে চলো। স্বপ্ন ছাড়া জীবন অর্থহীন। – ব্রায়ান ডাইসন</string>
    <string name="quotes148">তুমি যেখান থেকেই আসো না কেন, স্বপ্ন দেখার ও তা সফল করার অধিকার তোমার আছে। – লুপিটা আমোনদি</string>
    <string name="quotes149">স্বপ্ন সেটা নয়, যেটা মানুষ ঘুমিয়ে ঘুমিয়ে দেখে। স্বপ্ন সেটাই যেটা পূরণের প্রত্যাশা মানুষকে ঘুমাতে দেয় না। – এ পি জে আব্দুল কালাম</string>
    <string name="quotes15">মানুষের পুরো জীবনটা হচ্ছে একটা সরল অংক। যতোই দিন যাচ্ছে, ততোই আমরা তার সমাধানের দিকে যাচ্ছি। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes150">কিছু মানুষ স্বপ্নের জগতে বাস করে, কিছু মানুষ বাস্তবে বাস করে। আর কিছু মানুষ আছে যারা স্বপ্নকে বাস্তবে পরিনত করে। – ডগলাস এভ্রিট</string>
    <string name="quotes151">তোমার যা আছে তা কখনও অপচয় করো না। মনে রেখো, তোমার এখন যা আছে তা এক সময়ে তোমার স্বপ্ন ছিল। – এপিকোরাস</string>
    <string name="quotes152">স্বপ্ন দেখা মানুষরা চাঁদের আলোতে পথ খুঁজে নিতে পারে; আর তারাই সবার আগে ভোরের সূর্য ওঠা দেখতে পায়। – অস্কার ওয়াইল্ড</string>
    <string name="quotes153">স্বপ্ন দেখার পর ব্যর্থ হওয়াটা অবশ্যই ভালো কিছু নয়, কিন্তু স্বপ্ন না দেখাটা তার চেয়েও খারাপ। – সেথ গডিন</string>
    <string name="quotes154">স্বপ্ন পূরণের জন্য তোমার সবগুলো সিঁড়ি দেখতে পাওয়ার দরকার নেই, শুধু প্রথম সিঁড়িটা দেখতে পেলেই হবে। – মার্টিন লুথার কিং জুনিয়র</string>
    <string name="quotes155">কেউ তোমাকে Reject করলে বা Ignore করলে মন খারাপ করো না। মনে রেখো দামী জিনিস পাওয়ার যোগ্যতা সবার থাকে না।</string>
    <string name="quotes156">যাদের নিজের কোন যোগ্যতা থাকে না তারাই বেশী অন্যকে নিয়ে সমালোচনা করে।</string>
    <string name="quotes157">যোগ্যতা হলো নদীর মতো। এটি যত গভীর হয় ততো কম শব্দ করে।</string>
    <string name="quotes158">সব জায়গাই নিজের যোগ্যতা প্রমাণ করতে যাওয়াটা বোকামি।</string>
    <string name="quotes159">মুখের ভাষা বলে দেয় মানুষটির যোগ্যতা কোন পর্যায়ের।</string>
    <string name="quotes16">জীবনের কোন মূল্য তথনই থাকে যখন এর মূল্য হিসাবে মূল্যবান কিছু থাকে। – ফ্রিডরিখ হেগেল</string>
    <string name="quotes160">যাহার যোগ্যতা যত অল্প তাহার অহংকার ততো বেশি।</string>
    <string name="quotes161">যোগ্যতা বলতে এখন আমরা বুঝি হয় সৌন্দর্য না হয় টাকা।</string>
    <string name="quotes162">অপমান করতে যোগ্যতা লাগে না, তবে সম্মান করতে শিক্ষা লাগে।</string>
    <string name="quotes163">ভালোবাসার জন্য যোগ্যতা, রূপ কিছুই লাগে না। প্রয়োজন হয় শুধুমাত্র দুটি হৃদয়।</string>
    <string name="quotes164">শরীরের সবথেকে দামী অংশ হলো হৃদয়। আর যেখানে থাকার যোগ্যতা সবার থাকে না।</string>
    <string name="quotes165">প্রজাপতির পিছনে ছুটে সময় নষ্ট করো না। ফুলের চাষ করো দেখবে প্রজাপতি তোমার পিছনে ছুটবে।</string>
    <string name="quotes166">নিজের যোগ্যতার চেয়ে কম যোগ্যতার মানুষকে ভালোবাসো। সে তোমার অনেক বেশী মূল্য দেবে।</string>
    <string name="quotes167">মর্যাদা কেউ কাউকে এমনি এমনি দেয় না। ওটা যোগ্যতা দেখিয়ে আদায় করে নিতে হয়।</string>
    <string name="quotes168">মানুষের প্রিয় হতে অর্থনৈতিক যোগ্যতা লাগে। অর্থশূন্য মানুষ কখনো কারোর প্রিয় হয় না।</string>
    <string name="quotes169">যোগ্যতার থেকে বেশী পেয়ে গেলে মানুষ অহংকার করতে শুরু করে।</string>
    <string name="quotes17">নদীতে স্রোত আছে, তাই নদী বেগবান। জীবনে দন্দ্ব আছে তাই জীবন বৈচিত্রময়। – টমাস মুর</string>
    <string name="quotes170">প্রত্যেকটা মানুষের মধ্যেই প্রতিভা আছে। তাই নিজের যোগ্যতা নিজেকে খুঁজে নিতে হয়।</string>
    <string name="quotes171">আগে যোগ্যতা তৈরি করো, তারপর ভালোবাসতে শেখো। কারণ এই শহরের যোগ্যতা না থাকলে ভালোবাসার কোন মূল্য নেই।</string>
    <string name="quotes172">পৃথিবীতে কেউই পারফেক্ট নয়। কিন্তু কোনো মানুষই অযোগ্য নয়। প্রত্যেকেরই একটা জায়গা থাকে সেখানে সে সেরা।</string>
    <string name="quotes173">কেউ যদি হিংসা করে করতে দাও, মনে রেখো হিংসা তারাই করে যাদের যোগ্যতা কম।</string>
    <string name="quotes174">কখনো কাউকে অযোগ্য বলে অবহেলা করো না। ভেবে দেখো তুমিও কারো না কারো কাছে অযোগ্য। কেউ কারো যোগ্য নয়, যোগ্য করে নিতে হয়।</string>
    <string name="quotes175">কেউ যদি অযোগ্য হয়ে থাকে, তাহলে তাকে অবহেলা করবেন না। বরং কিভাবে সে যোগ্য হয়ে উঠতে পারে সে বিষয়ে তাকে সাহায্য করুন।</string>
    <string name="quotes176">পাওয়ার যোগ্যতার থেকেও পেয়ে ধরে রাখার যোগ্যতা অনেক বেশী গুরুত্বপূর্ণ।</string>
    <string name="quotes177">আমি প্রয়োজনের সীমাবদ্ধ। কারোর প্রিয়জন হওয়ার যোগ্যতা আমার নেই।</string>
    <string name="quotes178">চাওয়ার অধিকার সবার থাকে, কিন্তু পাওয়ার যোগ্যতা সবার থাকে না।</string>
    <string name="quotes179">যোগ্য রাজ অবস্থান পেলে বিনয়ী হন, আর অযোগ্য রাজ অবস্থান পেলে অহংকারী হয়।</string>
    <string name="quotes18">মানুষের জীবনে বিশ বছর পর্যন্ত ইচ্ছার রাজত্ব চলে, তিরিশ বছর পর্যন্ত চলে বুদ্ধির রাজত্ব এবং চল্লিশ বছর বয়সে বিচার-বিবেচনার রাজত্ব। – বেঞ্জামিন ফ্রাংকলিন</string>
    <string name="quotes180">ভালো ব্যবহারের যোগ্য সবাই নয়। যে যেরকম তার সাথে সেরকম ব্যবহার করা উচিত।</string>
    <string name="quotes181">কাউকে ধোকা দিতে পারলে ভেবোনা সে বোকা ছিল। মনে রাখবে সে তোমাকে বিশ্বাস করেছিল যার যোগ্য তুমি ছিলেনা।</string>
    <string name="quotes182">রাতের বেলায় যার কাছে সারাদিনের দুঃখ ব্যথা ঝেড়ে ফেলা যায়, সে আমাদের সবচেয়ে প্রিয় মানুষ হওয়ার যোগ্যতা রাখে।</string>
    <string name="quotes183">একা থাকাটা কোন দূর্বলতা নয়। একা থাকতে পারাটা একটা যোগ্যতা। সবাই একা থাকতে পারে না।</string>
    <string name="quotes184">তোমার সবটা জেনেও যে তোমাকে গোপন করার যোগ্যতা রাখে, আসলে সেই তোমাকে ভালোবাসার যোগ্যতা রাখে।</string>
    <string name="quotes185">যে মেয়েটা তার জমানো টাকা থেকে তোমার গিফট দেয়, তার যোগ্যতা নিয়ে প্রশ্ন করোনা।</string>
    <string name="quotes186">আমরা প্রত্যেকেই নিজের জন্য যোগ্য ব্যক্তি খোঁজার চেষ্টা করি, কিন্তু কেউ কারোর যোগ্য হওয়ার চেষ্টা করি না।</string>
    <string name="quotes187">কথা দেওয়ার যোগ্যতা সবার থাকে। কিন্তু কথা রাখতে পারার মতো যোগ্যতা সবার থাকে না।</string>
    <string name="quotes188">এদেশে পাত্রের যোগ্যতা নির্ভর করে ইনকামের উপরে, আর পাত্রীর যোগ্যতা নির্ভর করে সৌন্দর্যের উপরে।</string>
    <string name="quotes189">যোগ্যতা অর্জন করুন, অন্যকে শ্রদ্ধা করতে শিখুন। দেখবেন একদিন আপনিও শ্রদ্ধার মানুষে পরিণত হবেন।</string>
    <string name="quotes19">এই তো জীবন পাওয়া আর হারানোর-তবু হাত বাড়ানোর ভুল আশা নিরাশার কাটার দহণ। – দীনেশ গঙ্গোপাধ্যায়</string>
    <string name="quotes190">জীবনে তারাই বেশি দুঃখ দেয়, যাদের জীবনে কাউকে সুখী করার যোগ্যতা থাকেন না।</string>
    <string name="quotes191">স্বামী হতে যোগ্যতা লাগে কিন্তু প্রেমিক হতে যোগ্যতা লাগে না। কারণ যোগ্যরা কখনো প্রেমিক হয় না। যোগ্যরা বরাবর স্বামী হয়, আর অযোগ্যরাই হয়ে ওঠে প্রেমিক।</string>
    <string name="quotes192">হয়তো তোমার যোগ্য ছিলাম না আমি। তবে আমার ভালোবাসা মিথ্যা ছিল না।</string>
    <string name="quotes193">তুমি চাইলে সব পাবে না, তুমি যেটার যোগ্য সেটাই পাবে। আর এটাই বিধির বিধান।</string>
    <string name="quotes194">যোগ্যতা সব সময় সবাইকে দেখাতে নেই। সবাই যোগ্যতা বোঝার ক্ষমতা রাখেনা।</string>
    <string name="quotes195">অর্থ নয় শিক্ষাই যোগ্যতার মাপকাঠি। শিক্ষাগত যোগ্যতা যার নেই অর্থ থাকলেও হাজারো মানুষের মাঝে সে অযোগ্য।</string>
    <string name="quotes196">ভুলটা আমার, নিজের যোগ্যতা না দেখেই তোমাকে ভালোবেসে ফেলেছিলাম।</string>
    <string name="quotes197">মাঝে মাঝে রাজাকে বোকাদের সামনে দেখিয়ে দিতে হয় কেন সে রাজা।</string>
    <string name="quotes198">এই পৃথিবীতে এমন খুব কমই মানুষ আছে, যারা ভালোবাসার যোগ্যতা নির্ণায়ক পরীক্ষায় বসেননি।</string>
    <string name="quotes199">মর্যাদা কেউ কাউকে এমনি দেয় না। ওটা যোগ্যতা দেখি আদায় করে নিতে হয়।</string>
    <string name="quotes2">তোমার যদি পরিতৃপ্ত মন থাকে, তবেই তুমি জীবনকে উপলদ্ধি করতে পারবে। – প্লুটাস</string>
    <string name="quotes20">জ্ঞানী লোকেরা আমাকে এই বলে সতর্ক করে যে, জীবন হচ্ছে পদ্মপাতার জলের মতো। – রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর</string>
    <string name="quotes200">আপনার শূন্য পকেটে যে মানুষটা আপনার পাশে ছিল, কোনদিন যোগ্যতা অর্জন করার পর সেই মানুষটাকে ছুড়ে ফেলে দেবেন না। বরং তাকে সবার আগে পাশে রাখতে চেষ্টা করবে।</string>
    <string name="quotes201">পুরুষ জাতিকে কেউ কখনও ভালোবাসেনি। ভালোবেসেছে তার সামর্থ্য এবং যোগ্যতা কে।</string>
    <string name="quotes202">যে মানুষটা তোমার অপমান করতে পারে, সে আর যাই হোক তোমার আপন হতে পারে না বা তোমার বন্ধু হওয়ার যোগ্যতা রাখে না।</string>
    <string name="quotes203">যোগ্যতা থাকলে তুমি অবশ্যই মূল্য পাবে।</string>
    <string name="quotes204">কেউ তোমাকে অপমান করলে সেখান থেকে মুখ বুঝে চলে এসো এবং তাকে তোমার কাজের মাধ্যমে জবাব দাও। কারণ মুখের জবাবের চেয়ে কাজের জবাব মানুষের বেশি লাগে।</string>
    <string name="quotes205">যোগ্যতা খুবই দামী জিনিস। তাই সবার কাছে এই দামী জিনিসটি থাকা দরকার।</string>
    <string name="quotes206">অতি প্রত্যাশা সব সময় হতাশায় পরিনত হয়। কখনো অতি প্রত্যাশা করবেন না। প্রত্যাশা করার আগে নিজের যোগ্যতা সর্ম্পকে নিশ্চিত হোন। তার পর যোগ্যতা অনুযায়ী প্রত্যাশা করুন।</string>
    <string name="quotes207">অর্থ আর পোশাক দেখে যোগ্যতা বিচার করা উচিত নয়। শিক্ষা আর সাধারণ জ্ঞানের পরিধি যার ভালো সেই প্রকৃত যোগ্য।</string>
    <string name="quotes208">জেতার জন্যে না তোমায় কেউ জায়গা ছেড়ে দেবে, না তৈরী করে দেবে। নিজের যোগ্যতায় ও পরিশ্রমে তোমাকে তা অর্জন করে নিতে হবে।</string>
    <string name="quotes209">পৃথিবীর কোন দামী জিনিস প্রয়োজন নেই আমার। আমার কাছে দামী মানে শুধুই তুমি। আমি শুধু তোমাকেই চাই।</string>
    <string name="quotes21">মৃত্যুর চেয়ে কঠিন হচ্ছে জীবন। কেননা দুঃখ-কষ্ট বিপদ আপদ কেবল জীবনেই ভোগ করতে হয়, মৃত্যু তা থেকে মুক্তি দেয়। – সক্রেটিস</string>
    <string name="quotes210">জানিনা সুখ কাকে বলে! শুধু জানি তোমার মুখটা একবার দেখলে, মনটা খুশীতে ভরে ওঠে।</string>
    <string name="quotes211">সব কিছুর ভাগ দিতে রাজি আছি। শুধুমাত্র তোমার ভাগটা কাউকে দিতে পারবো না। তুমি শুধু আমার।</string>
    <string name="quotes212">মানুষ বলে প্রেম একবারই হয়, কিন্তু আমি বারবার প্রেমে পড়ি। তাও তোমার প্রেমে।</string>
    <string name="quotes213">আমি তোমার থেকে যতোই দূরে থাকি না কেন, মনটা সারাক্ষণ তোমার কাছে পড়ে থাকে।</string>
    <string name="quotes214">তারা ছাড়া চাঁদ যেমন অসম্পূর্ণ, তেমনি তোমার ভালোবাসা ছাড়া আমিও অসম্পূর্ণ।</string>
    <string name="quotes215">মান অভিমানের পালা শেষ করে; তোমার সাথে শিশির ভেজা ঘাসের উপর দিয়ে হাঁটতে চাই।</string>
    <string name="quotes216">যদি পরের জন্ম বলে কিছু থাকে, তাহলে আমি আবারো তোমাকেই ভালোবাসবো।</string>
    <string name="quotes217">জীবন থেকে হাজার স্বপ্ন হারিয়ে যাক ক্ষতি নাই। শুধু তোমাকে হারাতে চাই না।</string>
    <string name="quotes218">জীবনে অনেক স্বপ্ন আছে। যেগুলি তোমার হাত ধরে পূরণ করতে চাই।</string>
    <string name="quotes219">অপেক্ষায় আছি সেই দিনের, যেদিন তোর বুকে মাথা রেখে পুরো রাতটা একসাথে কাটিয়ে দেবো।</string>
    <string name="quotes22">জীবনে প্রগতির আশা নিজেকে ভয়, সন্দেহ থেকে দূরে রাখে এবং তার সমাধানের প্রয়াস চালাতে থাকে। – নেতাজি সুভাষচন্দ্র বসু</string>
    <string name="quotes220">তুমি আমার একমাত্র নেশা! যে নেশা থেকে আমি কখনো মুক্ত হতে চাই না।</string>
    <string name="quotes221">যদি রেখে দাও আজীবন থেকে যেতে পারি। অন্যকিছু নয়, তুমিটাই ভীষণ দরকারি।</string>
    <string name="quotes222">শূন্যতা অনুভব করা যদি ভালোবাসা হয়, তাহলে আমি তোমাকে প্রতিমুহূর্তে ভালোবাসি।</string>
    <string name="quotes223">জীবনে অনেক রং দেখেছি। কিন্তু সত্যি বলছি, তোমার মুখের সামনে সব ফিকে হয়ে গেছে।</string>
    <string name="quotes224">কতোদিন বাঁচবো জানি না। কিন্তু যতোদিন বাঁচবো শুধু তোমাকেই ভালোবাসবো।</string>
    <string name="quotes225">আমার জীবনে কেউ নেই তুমি ছাড়া। আর আমি কাউকে চাইও না তোমাকে ছাড়া।</string>
    <string name="quotes226">তোমাকে চাইবার মতো লোক অনেক আছে। কিন্তু মন থেকে চাইবার মতো লোক শুধু আমি।</string>
    <string name="quotes227">তুমি আমার একটি সুন্দর স্বপ্ন। তুমি যদি বাস্তবে পরিণত হও তবে আমি সত্যি বলছি, জীবন আমার স্বপ্নের চেয়েও সুন্দর হবে।</string>
    <string name="quotes228">রক্তে মিশে গেছো তুমি। মৃত্যু ছাড়া তোমাকে কোনদিন ভুলতে পারবো না।</string>
    <string name="quotes229">জানিনা কতোটা পাগল হয়ে গেছি তোমার প্রেমে; সবখানে শুধু তোমাকেই দেখতে থাকি।</string>
    <string name="quotes23">বৃদ্ধেরা জীবনকে যতো বেশি ভালোবাসে যুবকেরা ততোখানি বাসে না। – ক্রেডিক হার্বর্ট</string>
    <string name="quotes230">আমার সমস্যার কারণ যাই হোক, কিন্তু আমার হাসির একমাত্র কারণ তুমি।</string>
    <string name="quotes231">তোমার সুখের অনেক জায়গা থাকবে, কিন্তু আমার সুখের একমাত্র কারণ তুমি।</string>
    <string name="quotes232">জীবনের প্রতিটি যাত্রা সুন্দর হবে; যদি তুমি আমার সঙ্গী হও।</string>
    <string name="quotes233">আমি প্রেম সম্পর্কে তেমন কিছু জানি না। তবে আমি এটা জানি, তুমি যখন আমার সামনে আসো, তখন কিছু একটা ঘটতে শুরু করে।</string>
    <string name="quotes234">তুমি না আসলেই জানতে পারতাম না, ভালোবাসাটা এতো সুন্দর হয়।</string>
    <string name="quotes235">সবকিছুই সীমার মধ্যে থাকলে ভালো লাগে। কিন্তু আমি সীমাহীন ভাবে তোমাকে ভালোবাসি।</string>
    <string name="quotes236">আমাকে রেখে দাও না তোমার কাছে। কেউ চাইলে বলবে, আমি শুধু তোমার।</string>
    <string name="quotes237">জানি না ভালোবাসা কাকে বলে! যেটা আমি জানি তা হল, আমি তোমাকে ছাড়া বাঁচতে পারবো না।</string>
    <string name="quotes238">খুব ভালো লাগে যখন তুমি হাজার ব্যস্ততার মাঝেও আমার খোঁজ নাও।</string>
    <string name="quotes239">পৃথিবীর সব সুখ তখনি নিজের মনে হয়, যখন ভালোবাসার মানুষটি ভালোবেসে পাশে থাকে। এখানে দেওয়া রোমান্টিক উক্তি গুলিকে স্ট্যাটাস হিসাবে ফেসবুকে ব্যবহার করুন।</string>
    <string name="quotes24">জীবনে একটি দিন চলে যাওয়া মানে আয়ু হ্রাস পাওয়া, কাজেই প্রতিটি দিনকে অর্থবহ করে তোলা উচিত। – টমাস উইলম্বন</string>
    <string name="quotes240">আমি প্রতিদিন অন্তত তিনবার করে প্রেমে পড়ি। কিন্তু অদ্ভুত ব্যাপারটা হচ্ছে, প্রতিবারই আমি তোমার প্রেমে নতুন করে পড়ি।</string>
    <string name="quotes241">যে মজলিসে তোমার নাম নেই; সেখানে যাওয়া আমার জন্য জরুরী নয়।</string>
    <string name="quotes242">যখনই তুমি সামনে এসে হাসো, সত্যি সত্যি এই হৃদয় তোমার জন্য পাগল হয়ে যায়।</string>
    <string name="quotes243">যেদিন তোমার সাথে দেখা হয়েছিল, সেদিন থেকেই যেন আমার জীবনের নতুন সূচনা হল।</string>
    <string name="quotes244">এই হৃদয় এখন শুধু তোমার স্বপ্ন দেখে। দিনে হোক বা রাতে, শুধু তোমায় মনে পড়ে।</string>
    <string name="quotes245">যদিও মনের মধ্যে কোন ইচ্ছা ছিল না, তবুও কেন জানিনা তোমায় দেখে প্রেমিক হয়ে গেলাম।</string>
    <string name="quotes246">আত্মহত্যা করতে আমার কোন সমস্যা নেই। তবে শর্ত হল, ফাঁসটি তোমার চুলের হতে হবে।</string>
    <string name="quotes247">আমাকে জিজ্ঞেস করো না তোমাকে ভালোবাসার কারণ কি। শুধু জেনে রাখো, আমি শুধু তোমাকেই ভালোবাসি এবং সেটাও সীমাহীন।</string>
    <string name="quotes248">জীবন বাঁচার জন্য আমার একটাই কারণ দরকার। আর সেটা হল তোমার হাসি।</string>
    <string name="quotes249">ঈশ্বরের শপথ করে বলছি, যেদিন থেকে আমি তোমার প্রেমে পড়েছি সেদিন থেকেই আমি আমার জীবনটাকে সবচেয়ে সুন্দর মনে করতে শুরু করেছি।</string>
    <string name="quotes25">দোষ, গুন, ভূল, ভ্রান্তি মিলেই মানুষের জীবন। অণ্যকে ক্ষমা করার মতো মহৎ মন প্রত্যেকের থাকা চাই। – রবার্ট ক্যাম্বারস</string>
    <string name="quotes250">আজ ওকে অনেক কাঁদাবো, শুনেছি ওর কান্নার সময় জড়িয়ে ধরার অভ্যাস আছে।</string>
    <string name="quotes251">পুরো দুনিয়ার কাছে তুমি শুধু একজন মানুষ। কিন্তু আমার কাছে তুমিই আমার পুরো দুনিয়া।</string>
    <string name="quotes252">তোমাকে একদিন চিনতাম না জানতাম না। আর এখন আমার জীবনের সবচেয়ে কাছের মানুষটাই তুমি।</string>
    <string name="quotes253">হে ঈশ্বর, আমার একটি প্রার্থনা কবুল করুন, আমি যাকে ভালোবাসি তার সমস্ত দুঃখ আমাকে দিন।</string>
    <string name="quotes254">আমি সেই মুহূর্তটিকে সবচেয়ে সুন্দর মনে করি, যখন আমার হাতে তোমার হাত থাকে।</string>
    <string name="quotes255">যে মানুষটার জন্য আমি সারাক্ষণ অপেক্ষা করি, সে হল শুধু তুমিই। যাকে আমি আমার জীবন মনে করি, বাস্তবে সেই মানুষটা শুধুই তুমি।</string>
    <string name="quotes256">আমি যখন অন্ধকার পথে হারিয়ে যাই, তখন তুমি আমার জীবনে আলোর মতো এসে আমাকে পথ দেখাও।</string>
    <string name="quotes257">সকালে ঘুম থেকে ওঠার পর তুমিই আমার প্রথম চিন্তা, আর আমার মৃত্যু পর্যন্ত তুমিই আমার শেষ ভাবনা।</string>
    <string name="quotes258">তুমি হয়তো জানো না, আমার ভালো থাকার সবচেয়ে বড় ওষুধ হলো শুধু তুমি।</string>
    <string name="quotes259">আমি চোখ বন্ধ করেও তোমাকে দেখতে পারি। তোমাকে দেখার জন্য আমার সকালের প্রয়োজন নেই।</string>
    <string name="quotes26">পৃথিবীতে এমন কোনো কাজ নেই যা করলে জীবন ব্যর্থ হয়। জীবন এতোই বড়ো ব্যাপার যে, একে ব্যর্থ করা খুবই কঠিন। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes260">তোমার জানালায় যে সুন্দর পাখি কিচির মিচির করছে, মন দিয়ে শোনও, সে আমার ভালোবাসার বার্তা নিয়ে গিয়েছে।</string>
    <string name="quotes261">যেদিন তোমার সাথে দেখা করতে পারবো না, সেদিন তোমার সাথে আমার স্বপ্নে দেখা হবে।</string>
    <string name="quotes262">আমার জীবনে সবচেয়ে সুন্দর মুহূর্ত; যখন আমি তোমার সাথে কথা বলি।</string>
    <string name="quotes263">ভালোবাসা কবে হলো, কিভাবে হলো জানি না। শুধু জেনে রাখো; তোমার সাথে হয়েছে, তোমার সাথে আছে এবং শুধু তোমার সাথেই থাকবে।</string>
    <string name="quotes264">যে নিজের কষ্ট ভালো ভাবে বুঝতে পারে, সে অন্যকে কিছুতেই কষ্ট দিতে পারে না। কারণ সে জানে কষ্টের মতো বিষাক্ত জিনিস পৃথিবীতে আর কিছু নেই।</string>
    <string name="quotes265">জীবনে কষ্ট দেওয়ার মতো মানুষ পেয়েছি, কিন্তু কষ্ট বোঝার মতো মানুষ আজও পেলাম না।</string>
    <string name="quotes266">আমি কতোটা বোকা জানো! কেউ হাজারো কষ্ট দেওয়ার পর দুটো মিষ্টি কথা বললে আমি সব ভুলে যাই।</string>
    <string name="quotes267">তুমি যতোটা কষ্ট পেলে কাঁদো, তার চেয়ে অনেক বেশী কষ্ট লুকিয়ে আমি হাসি।</string>
    <string name="quotes268">শুনেছি কাউকে খুব বেশী ভালোবাসলে নাকি সে ছেড়ে চলে যায়। তাই ভাবছি আজ থেকে কষ্টকে ভালোবাসবো।</string>
    <string name="quotes269">সুন্দর একটা জীবন যেহেতু উপহার পেলাম না, তাহলে সুন্দর একটা মৃত্যু তো উপহার হিসেবে আশা করতে পারি।</string>
    <string name="quotes27">জীবন কতগুলো পরীক্ষার সেমিষ্টারে বিভক্ত নয়। এখানে কোনই গ্রীষ্মকালীন ছুটি নেই এবং খুব কম সংখ্যক লোকই তোমার সার্মথ্য চেনাতে সাহায্য করতে আসবে। – বিল গেটস</string>
    <string name="quotes270">আমার ভাগ্যটা এতো খারাপ যে, যাকে আপন করতে চাই সেই দূরে সরে যায়।</string>
    <string name="quotes271">তার কাছে হেরে গেলাম, যাকে সবচেয়ে বেশি মন থেকে চেয়েছিলাম।</string>
    <string name="quotes272">আমি সবার মন ভালো রাখার চেষ্টা করি; কিন্তু সবাই ভুলে যায় যে, আমারও একটা মন আছে।</string>
    <string name="quotes273">কিছু কিছু সময় দুঃখ গুলোকে হাসির আড়ালে রাখতে ভালো লাগে। যাতে নিজের মন খারাপটা অন্যের খুশীতে বাঁধা সৃষ্টি না করে।</string>
    <string name="quotes274">যার জন্য তুমি প্রতিদিন নিজের ভেতরে শেষ হয়ে যাচ্ছো, একদিন সেই তোমাকে বলবে কে বলেছিলো তোমাকে শেষ হয়ে যেতে!</string>
    <string name="quotes275">আমি স্বার্থপর নয়! শুধু তাদের থেকে দূরে সরে যাই, যাদের কাছে আমার কোনো মূল্য নেই।</string>
    <string name="quotes276">শেষ পর্যন্ত কোথায় গিয়ে পথ শেষ হবে জানি না, জীবন যে পথে নিয়ে যাচ্ছে সেই পথে চলছি।</string>
    <string name="quotes277">নিজেই তো নিজের মনের মতো হতে পারিনি, অন্য কারোর মনের মতো হবো কি করে।</string>
    <string name="quotes278">কখনো কারো প্রিয়জন ছিলাম না, সবসময় সবার প্রয়োজন টাই ছিলাম।</string>
    <string name="quotes279">সবার ভালো যে চায়, তার কখনো ভালো থাকা হয় না। শুধু কষ্ট পেতে হয়।</string>
    <string name="quotes28">জীবন একটি কঠিন খেলা। ব্যক্তি হিসেবে মৌলিক অধিকার ধরে রাখার মাধ্যমেই শুধুমাত্র তুমি সেখানে জয়ী হতে পারবে। – এ পি জে আব্দুল কালাম</string>
    <string name="quotes280">সবচেয়ে বড়ো দুঃখ হল, আমি যদি কখনো হারিয়ে যাই কেউ আমাকে খুঁজবে না।</string>
    <string name="quotes281">নিজেকে এখন নিজেই সামলাই, কারণ মানুষ এখন আবহাওয়ার মতো পরিবর্তনশীল।</string>
    <string name="quotes282">আমাকে ছাড়া তুমি ভালো থাকলেও, দিন শেষে তোমাকে ছাড়া চাইলেও আমি ভালো থাকতে পারিনা।</string>
    <string name="quotes283">অন্ধকারে রাত জাগা চোখ গুলো জানে কবিতা লিখতে। কারণ আমিও অভ্যস্ত নিঃশব্দ অন্ধকারের কোলে মাথা রাখতে।</string>
    <string name="quotes284">যে মানুষ একটা হারানোর সাথে সাথে আরেকটা পেয়ে যায়, সে কখনো বুঝবে না একাকীত্ব জীবন কী জিনিস।</string>
    <string name="quotes285">জানিনা আমি ঠিক কোন পরিস্থিতিতে দাঁড়িয়ে আছি। শুধু মনে হচ্ছে, মরে গেলে হয়তো আমি শান্তিতে থাকবো।</string>
    <string name="quotes286">একদিন হঠাৎ করে মরে যাবো, তারপর আর কাউকে জ্বালাতন করবো না।</string>
    <string name="quotes287">হৃদয়ে ঢোকার পথ আছে, কিন্তু যাওয়ার পথ নেই! তাই যে যায় সে হৃদয় ভেঙ্গে যায়।</string>
    <string name="quotes288">একা থাকা শিখে নাও। কারণ আজ যে তোমার সাথে আছে কাল সে নাও থাকতে পারে।</string>
    <string name="quotes289">কিছু কিছু মানুষ আছে যারা অপরাধ না করেও অন্যের কাছে সবসময় দোষী হয়ে যায়। যেমন- আমি।</string>
    <string name="quotes29">সুন্দর ভাবে বাঁচতে হলে তোমার দুটো জিনিস দরকার। তা হচ্ছে বুদ্ধি এবং রুচিবোধ। – জে জি হুইটিয়ার</string>
    <string name="quotes290">যে ইচ্ছা গুলো পূরণ হবার নয়, মন সবসময় সেটা নিয়ে পড়ে থাকে।</string>
    <string name="quotes291">আমার চোখের জল কেউ দেখতে পায় না, তাই হয়তো কেউ আমাকে বুঝতে চায় না। যদি কেউ বুঝতো তাহলে কেউ দূরে সরে যেতো না।</string>
    <string name="quotes292">কোন অভিযোগ নেই আর কখনো থাকবেও না। আছে কিছু অভিমান, যা কখনো বলবো না।</string>
    <string name="quotes293">পৃথিবীতে ভালোবাসার অধিকার সবারই আছে; কিন্তু পাওয়ার ভাগ্য টা সবার নেই।</string>
    <string name="quotes294">জীবনের ইচ্ছে গুলো সব ভেঙে গেছে! বেঁচে আছি শুধু মৃত্যুর অপেক্ষায়।</string>
    <string name="quotes295">জীবনে কিছু পাই আর না পাই, বুক ভরা কষ্টটা কিন্তু ঠিকই পেয়েছি।</string>
    <string name="quotes296">কলিজায় জায়গা দেওয়া মানুষ গুলো একসময় কলিজায় আঘাত করে চলে যায়; এটাই বুঝি বাস্তবতা।</string>
    <string name="quotes297">কিছু মানুষ হাসিখুশি ভালো আছি দেখায়। কিন্তু ভেতর থেকে মন ভাঙ্গা একাকীত্ব এ দিন কাটায়।</string>
    <string name="quotes298">একটু ভালোবাসার লোভে জীবনে ভালো থাকাটা নষ্ট করে ফেললাম।</string>
    <string name="quotes299">আমার মতো অসুন্দর মানুষদের আসলে ভালোবাসার স্বপ্ন দেখাটাই ভুল।</string>
    <string name="quotes3">বেশি যারা ভাবে তারা জীবনকে উপভোগ করতে পারে না। – বুদ্ধদেব গুহ</string>
    <string name="quotes30">আমাদের জীবন আমাদের ইচ্ছার উপর নয়, আমাদের কর্মের উপর দন্ডায়মান। – লিথা গোরাম</string>
    <string name="quotes300">আমার সাথে কেন এমন হয়। যাদের জন্য আমি এতো কিছু করি, শেষ প্রযন্ত তারাই আমার কষ্ট দেয়।</string>
    <string name="quotes301">কপালে দুঃখ লেখা আছে, তাই জোর করেও সুখের কাছে পৌঁছাতে পারি না।</string>
    <string name="quotes302">কষ্ট হলে একটু কেঁদে নেবো, তবুও আর কাউকে বিরক্ত করবো না।</string>
    <string name="quotes303">জানি আমি খারাপ! কিন্তু আজও বুঝলাম না ক্ষতিটা কার করেছি।</string>
    <string name="quotes304">আমি বোকার মতো তাকে মিস করি, যে আমার কথা ভুলেও ভাবে না।</string>
    <string name="quotes305">সারাদিন মনের সাথে অনেক যুদ্ধ করে ভুলে থাকি, কিন্তু হেরে যাই রাতের অন্ধকারে।</string>
    <string name="quotes306">রাত হলেই মনে হয়, যেনো কোন এক শূন্যতা আমাকে আঁকড়ে ধরে আছে।</string>
    <string name="quotes307">জীবনে এমন কাউকে কখনো পাইনি যে আমাকে আমার মতো করে বুঝবে।</string>
    <string name="quotes308">নিজের কষ্ট কারো সাথে শেয়ার করার কথা ভাবিও না, এখন মানুষ ব্যাথায় আরো কষ্ট দিতে চায়।</string>
    <string name="quotes309">কিছু কিছু মানুষ আছে যারা সবাইকে নিয়ে চলতে ভালোবাসে, কিন্তু দিনের শেষে তাদেরকে একাকিত্বে ভুগতে হয়।</string>
    <string name="quotes31">কারও কারও জীবনে বসন্ত নিভৃতে আসে, বাইরে প্রকাশ পায় না। আর তার আমেজে সে নিজেই পুলকিত হয়। – জন ফ্রেচার</string>
    <string name="quotes310">দিনশেষে ভালো থাকতে হলে সারাদিনের গল্প বলতে পারার মতো এমন একজন মানুষ লাগে।</string>
    <string name="quotes311">প্রচুর মানুষ চেনা হয়ে গেছে, এখন শুধু পরিবর্তনের পালা।</string>
    <string name="quotes312">জীবনের এই যাত্রায় আজ সেই মানুষ গুলো আমার পাশে নেই, যারা প্রতি মুহূর্তে বলতো আমি তোমার পাশে থাকবো।</string>
    <string name="quotes313">সবাই দেখে আমি ভালো আছি; আমি হাসি খুশি আছি। কিন্তু কেউ জানে না আমি বুকের ভেতর কতোটা কষ্ট নিয়ে বেঁচে আছি।</string>
    <string name="quotes314">যাহা তুমি দেখাও, তার চেয়ে বেশি তোমার থাকা উচিত। যা তুমি জান, তার তুলনায় কম কথা বলা উচিত।</string>
    <string name="quotes315">যদি ভালোবাসাটা সত্যিকারের হয়, তবে দূরত্ব বেড়ে গেলে ভালোবাসা কমে না, উল্টো বেড়ে যায়।</string>
    <string name="quotes316">পৃথিবীর সবচেয়ে দুর্বল স্থান হলো মন আর সবচেয়ে দুর্বল অস্ত্র ভালোবাসা।</string>
    <string name="quotes317">যদি মনের অনুভুতি ঠিক থাকে, তাহলে সম্পর্কটাও থাকে আজীবন!</string>
    <string name="quotes318">যদি কাউকে ধোঁকা দিয়ে থাকো তাহলে ভেবো না সে বোকা। শুধু এটাই ভাববে সে তোমাকে এতটাই বিশ্বাস করেছিল, যার যোগ্য তুমি নও</string>
    <string name="quotes319">সুখি হতে চাও? খুব সহজ.. স্বার্থপর হয়ে যাও অনেক সুখে থাকবে</string>
    <string name="quotes32">পৃথিবীর জীবন নামক নাট্যমঞ্চে সবাই একেকজন অভিনেতা/ অভিনেত্রী। শুধুমাত্র চরিত্রগুলো ভিন্ন। – উইলিয়াম শেক্সপিয়ার</string>
    <string name="quotes320">ও শহর! তুমি কি মনের গলির খবর রাখো? কত শত চিন্তার চাষাবাদ হয় তার খোঁজ কি জানো ?</string>
    <string name="quotes321">নীরবতা কথা বলে যখন শব্দ নিজের থেকে চুপ হয়ে যায়</string>
    <string name="quotes322">জীবনের রঙ বদলাতে চাও, বদলাও। কিন্তু মনে রেখ জীবন বদলাতে পারবে না।</string>
    <string name="quotes323">স্বপ্ন ভাঙা মন আজও স্বপ্ন দেখে , নতুন করে বাঁচবার ।</string>
    <string name="quotes324">আমি আপনার মতো হওয়ার চেষ্টা করেছি, কিন্তু আমার ব্যক্তিত্ব সেটি পছন্দ করেনি।</string>
    <string name="quotes325">ভালোবাসার আলোয় রাত আলোকিত হয় বলেই, হয়তো সূর্য অস্ত যায়।</string>
    <string name="quotes326">অন্ধকার যতই কালো হোক না কেন!!! হাল্কা একটু আলোর সংস্পর্শে আসলে…….. তা বিলিন হয়ে যায়।</string>
    <string name="quotes327">মানুষের মন নগ্ন হয়েছে , কাপড়ের আর কি দোষ ?</string>
    <string name="quotes328">জাতির শ্রেষ্ঠতম মেধা ক্লাসরুমের শেষ বেঞ্চ থেকে পাওয়া যায়।</string>
    <string name="quotes329">বেফাঁস কথা বলার চেয়ে চুপ থাকাই শ্রেয়।</string>
    <string name="quotes33">নদীর মতো নিজের খুশিতে গড়া পথে কি মানুষের জীবনের স্রোত বহিতে পারে? মানুষের হাতে কাটা খালে তার গতি, এক অজানা শক্তির অনিবার্য ইঙ্গিতে। মাধ্যাকর্ষণের মতো যা চিরন্তন অপরিবর্তনীয়। – মানিক বন্দ্যোপাধ্যায়</string>
    <string name="quotes330">অন্যকে বারবার ক্ষমা কর কিন্তু নিজেকে কখনোই ক্ষমা করিও না\10সময় বেশি লাগলেও ধৈর্য সহকারে কাজ কর, তাহলেই প্রতিষ্ঠা পাবে</string>
    <string name="quotes331">বেফাঁস কথা বলার চেয়ে চুপ থাকাই শ্রেয়।\10-- জর্জ হাবার্ট।</string>
    <string name="quotes332">চালাকির দ্বারা কোন মহৎ কাজ হয় না !\10-- স্বামী বিবেকানন্দ।</string>
    <string name="quotes333">অন্যকে বারবার ক্ষমা কর কিন্তু নিজেকে কখনোই ক্ষমা করিও না\10-- সাইরাস</string>
    <string name="quotes334">সময় বেশি লাগলেও ধৈর্য সহকারে কাজ কর, তাহলেই প্রতিষ্ঠা পাবে\10-- ডব্লিউ এস ল্যান্ডের।</string>
    <string name="quotes335">সাহস নিয়ে বেঁচে থাকো না হয় মরে যাও\10-- মেরিডিথ।</string>
    <string name="quotes336">যদি তুমি কখনো অপমানিত বোধ কর তবে অপরকে সেটা বুঝতে দেবে না\10-- জন বেকার।</string>
    <string name="quotes337">অনুকরণ নয়, অনুসরণ নয়, নিজেকে খুঁজুন, নিজেকে জানুন, নিজের পথে চলুন\10-- ডেল কার্নেগি।</string>
    <string name="quotes338">তুমি যদি কোনো লোককে জানতে চাও, তা হলে তাকে প্রথমে ভালবাসতে শেখো\10-- লেলিন।</string>
    <string name="quotes339">যেখানে পরিশ্রম নেই সেখানে সাফল্যও নেই\10-- উইলিয়াম ল্যাংলয়েড।</string>
    <string name="quotes34">জীবনে দুটি দুঃখ আছে। একটি হল তোমার ইচ্ছা অপূর্ণ থাকা, অন্যটি হল ইচ্ছা পূর্ণ হলে আরেকটির প্রত্যাশা করা। – জর্জ বার্নার্ড শ</string>
    <string name="quotes340">একজন অলস মানুষ স্বভাবতই খারাপ মানুষ \10-- এস টি কোলরিজ।</string>
    <string name="quotes341">সবচেয়ে কঠিন কাজ হচ্ছে নিজেকে চেনা এবং সবচেয়ে সহজ কাজ হচ্ছে অন্যদেরকে উপদেশ দেয়া\10-- থেলিস।</string>
    <string name="quotes342">যে মন খুলে হাসতে পারে না, সেই পৃথিবীতে সবচেয়ে অসুখী \10-- জন লিলি।</string>
    <string name="quotes343">সৎ পরামর্শের চেয়ে কোনো উপহার অধিক মূল্য নয়।\10-- ইমার সন</string>
    <string name="quotes344">কিভাবে কথা বলতে হয় না জানলে অন্তত কিভাবে চুপ থাকতে হয় তা শিখে নাও।</string>
    <string name="quotes345">জীবনকে এক পেয়ালা চায়ের সাথে তুলনা করা যেতে পারে। যতই তৃপ্তির সাথে আমরা তা পান করি ততই দ্রুত তলার দিকে অগ্রসর হতে থাকি।\10-- ক্রিনেট</string>
    <string name="quotes346">জীবনের প্রতিটি সিঁড়িতে পা রেখে ওপরে ওঠা উচিত। ডিঙ্গিয়ে উঠলে পড়ে যাবার সম্ভাবনা বেশি\10-- হুইটিয়ার</string>
    <string name="quotes347">ধৈর্যশীল ব্যক্তির ক্রোধ থেকে সাবধান\10-- ড্রাইডেন</string>
    <string name="quotes348">পরের উপকার করা ভাল কিন্তু নিজেকে পথে বসিয়ে নয়\10-- এডওয়ার্ড ইয়ং।</string>
    <string name="quotes349">বই ভালো সঙ্গী। এর সঙ্গে কথা বলা যায়। বই সব উপদেশই দেয় কিন্তু কোন কাজ করতেই বাধ্য করে না\10-- হেনরী ওয়ার্ড বিশার</string>
    <string name="quotes35">জীবনই অভিজ্ঞতা, আর অভিজ্ঞতাই জীবন। জীবনকে খন্ড খন্ড করে দেখলে এক-একটি অভিজ্ঞতা। এক-একটি অভিজ্ঞতা যেন এক এক ফোঁটা চোখের জলের রুদ্রাক্ষ। সব কটা গাঁধা হয়ে যে তসবী-মালা হয় তারই নাম জীবন। – সৈয়দ মুজতবা আলী</string>
    <string name="quotes350">যে নদীর গভীরতা বেশি, তার বয়ে যাওয়ার শব্দ কম।\10-- জন লিভগেট</string>
    <string name="quotes351">স্বর্গে দাসত্ব করার চেয়ে নরকে রাজত্ব করা অনেক ভাল\10-- জন মিল্টন।</string>
    <string name="quotes352">কোন বিষয়ে প্রস্তাব করা সহজ, কিন্তু নির্বাহ করে ওঠা কঠিন\10-- ঈশ্বরচন্দ্র বিদ্যাসাগর।</string>
    <string name="quotes353">জীবনটাকে হরি ঘোষের গোয়ালের মত দুষ্ট গরুর উৎপাতে ফেলোনা। জন্মগত সুত্রে মানুষিক গুনাবলি যা পেয়েছ তার মর্যাদা দাও। মরে গিয়েও যেন তোমার মনে না হয়, তোমার জীবনের জন্য তুমি লজ্জিত ।\10-- ইলা কে মেইলার্ট</string>
    <string name="quotes354">যদি ভালোভাবে বাঁচতে চান তা হলে মনে রাখবেন-সমস্যাকে তুচ্ছজ্ঞান করতে হবে, আর্শীবাদকে গণ্য করতে হবে।\10-- ডেল ক্যার্নেগি</string>
    <string name="quotes355">যে মানুষ ভূল করে না বস্তুবে সে কিছুই করে না\10-- স্যার জন ফিলিপস</string>
    <string name="quotes356">সুন্দর ভাবে বাচতে হলে তোমার দুটো জিনিস দরকার তা হচ্ছে বুদ্ধি এবং রুচিবোধ\10-- জে জি হুইটিয়ার</string>
    <string name="quotes357">জীবনে দুটি দুঃখ আছে। একটি হল তোমার ইচ্ছা অপুর্ণ থাকা, অন্যটি হল ইচ্ছা পুর্ণ হলে আরেকটির প্রত্যাশা করা।\10-- জর্জ বার্নার্ড শ</string>
    <string name="quotes358">আত্নহত্যা নয় আত্নসমৃদ্ধিই জীবনের উদ্দেশ্য। আর তা কেবলমাত্র সম্ভব জীবন উপভোগের মাধ্যমে।\10-- বারট্রান্ড রাসেল</string>
    <string name="quotes359">জীবন একটি কঠিন খেলা। ব্যক্তি হিসেবে মৌলিক অধিকার ধরে রাখার মাধ্যমেই শুধুমাত্র তুমি সেখানে জয়ী হতে পারবে।\10-- এ পি জে আবুল কালাম</string>
    <string name="quotes36">যে ভালোবাসা যতো গোপন, সেই ভালোবাসা ততো গভীর। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes360">কাউকে কটু কথা বলবে না। কারণ সে-ও কটু প্রতু্ত্তর দিতে পারে। উত্তপ্ত বাক্যবিনিময় তোমার জন্যেও কষ্টদায়ক হবে। দন্ডের প্রতিদন্ড তোমাকেও স্পর্শ করবে।\10-- গৌতম বুদ্ধ</string>
    <string name="quotes361">যদি তুমি কারো সাথে তোমার ভাষায় কথা বল, তার কাছে যেতে পারবে; যদি তার ভাষায় কথা বল, তার হৃদয়ে প্রবেশ করতে পারবে \10-- নেলসন ম্যান্ডেলা</string>
    <string name="quotes362">যে কোন কিছুতে ভীত নয়; সে নয়, বরঞ্চ যে ভয়কে জয় করে সেই হচ্ছে প্রকৃত সাহসী।\10-- নেলসন ম্যান্ডেলা</string>
    <string name="quotes363">আগুনকে যে ভয় পায়, সে আগুনকে ব্যবহার করতে পারে না \10-- রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর</string>
    <string name="quotes364">সবাই তোমাকে কষ্ট দিবে, তোমাকে শুধু এমন একজন কে খুঁজে নিতে হবে যার দেয়া কষ্ট তুমি সহ্য করতে পারবে \10-- হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes365">শৃঙ্খলপ্রিয় সিংহের থেকে স্বাধীন গাধা উত্তম \10-- হুমায়ূন আজাদ</string>
    <string name="quotes366">এখানে অসতেরা জনপ্রিয়, সৎ মানুষেরা আক্রান্ত \10-- হুমায়ূন আজাদ</string>
    <string name="quotes367">যতোদিন মানুষ অসৎ থাকে, ততোদিন তার কোনো শত্রু থাকে না; কিন্তু যেই সে সৎ হয়ে উঠে, তার শত্রুর অভাব থাকে না \10-- হুমায়ূন আজাদ</string>
    <string name="quotes37">প্রেমের মধ্যে ভয় না থাকিলে রস নিবিড় হয় না। – রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর</string>
    <string name="quotes38">ভালোবাসা এবং যত্ন দিয়ে মরুভূমিতেও ফুল ফোটানো যায়। – ডেভিড রস</string>
    <string name="quotes39">একই ব্যাক্তির সাথে বহুবার প্রেমে পড়াই হল সার্থক প্রেমের নির্দশন। – ব্রাটন</string>
    <string name="quotes4">প্রতিদিন আমাদের এমনভাবে কাটানো উচিত, যেন আজ জীবনের শেষ দিন। – সেনেকা</string>
    <string name="quotes40">ভালোবাসার জন্য স্বার্থ ত্যাগে কোন ন্যায় অন্যায় বোধ থাকে না। – টেনিসন</string>
    <string name="quotes41">প্রেমে পড়লে বোকা বুদ্ধিমান হয়ে ওঠে, আর বুদ্ধিমান বোকা হয়ে যায়। – স্কুট হাসসুন</string>
    <string name="quotes42">ভালোবাসার জন্য যার পতন হয়, সে বিধাতার কাছে আকাশের তারার মতো উজ্জ্বল। – জনসন</string>
    <string name="quotes43">সারাজীবনে কখনো ভালো না বেসে থাকার চেয়ে, একবার ভালোবেসে তাকে হারানো উত্তম। – অগাস্টিন</string>
    <string name="quotes44">দ্বিতীয়, তৃতীয়, চতুর্থ, পঞ্চম প্রেম বলে কিছু নেই। মানুষ যখন প্রেমে পড়ে, তখন প্রতিটি প্রেমই প্রথম প্রেম। – হুমায়ূন আজাদ</string>
    <string name="quotes45">যে ভালোবাসা না চাইতে পাওয়া যায়, তার প্রতি কোনো মোহ থাকে না। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes46">সোনায় যেমন একটু জল মিশিয়ে না নিলে গহনা যেমন মজবুত হয় না, সেইরকম ভালোবাসার সঙ্গে একটু শ্রদ্ধা, ভক্তি না মিশালে সে ভালোবাসাও দীর্ঘস্থায়ী হয় না। – নিমাই ভট্টাচার্য</string>
    <string name="quotes47">যে ভালোবাসা পেলো না, যে কাউকে ভালোবাসতে পারলো না, সংসারে তার মতো হতভাগা কেউ নেই। – কীটস্</string>
    <string name="quotes48">ভালোবাসা হচ্ছে একধরনের মায়া। যেখানে পুরুষ এক নারীকে অন্য নারী থেকে আলাদা করে দেখে, আর নারী এক পুরুষকে অন্য পুরুষ থেকে আলাদা করে দেখে। – লুইস ম্যাকেন</string>
    <string name="quotes49">ভালোবাসা হচ্ছে একটা আদর্শ ব্যাপার আর বিয়ে হচ্ছে বাস্তব। আদর্শ ও বাস্তবতার দ্বন্দ্ব তাই কখনো নিষ্পত্তি হবে না। – গ্যেটে</string>
    <string name="quotes5">জীবন তৃপ্তি দেয় যতোটুকু, অতৃপ্তি দেয় তার চেয়ে বেশি। – ক্রিস্টিনা রসের্ট</string>
    <string name="quotes50">প্রেম হল সিগারেটের মতো, যার আরম্ভ হল অগ্নি দিয়ে আর শেষ পরিণতি ছাই দিয়ে। – জর্জ বার্নার্ড শ</string>
    <string name="quotes51">তুমি যদি কাউকে ভালোবাসো, তবে তাকে ছেড়ে দাও। যদি সে তোমার কাছে ফিরে আসে, তবে সে তোমারই ছিল। আর যদি ফিরে না আসে, তবে সে কখনই তোমার ছিল না। – রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর</string>
    <string name="quotes52">দুটো জিনিস খুবই কষ্টদায়ক। একটি হচ্ছে, যখন তোমার ভালোবাসার মানুষ তোমাকে ভালোবাসে কিন্তু তা তোমাকে বলে না। আর অপরটি হচ্ছে, যখন তোমার ভালোবাসার মানুষ তোমাকে ভালোবাসে না এবং সেটা তোমাকে সরাসরি বলে দেয়। – উইলিয়াম শেক্সপিয়ার</string>
    <string name="quotes53">সত্যিকারের ভালোবাসা হল অনেকটা প্রেত-আত্মার মতো। এ নিয়ে সবাই কথা বলে, কিন্তু শুধুমাত্র কয়েকজনই এর দেখা পায়। – লা রচেফউকোল্ড</string>
    <string name="quotes54">প্রেমের ক্ষেত্রে জয়ী হয়ে কেউ শিল্পী হতে পারে না, বড় জোর বিয়ে করতে পারে। – ওয়াশিংটন অলসটন</string>
    <string name="quotes55">যখন আপনি কাউকে ভালোবাসেন তখন আপনার জমিয়ে রাখা সব ইচ্ছেগুলো বেরিয়ে আসতে থাকে। – এলিজাবেথ বাওয়েন</string>
    <string name="quotes56">মেয়েরা প্রথমবার যার প্রেমে পড়ে, তাকে ঘৃনা করলেও ভুলে যেতে পারে না। পরিষ্কার জল কাগজে পড়লে দেখবেন তা শুকিয়ে যাওয়ার পড়েও দাগ রেখে যায়। – সমরেশ মজুমদার</string>
    <string name="quotes57">তুমি সুন্দর তাই চেয়ে থাকি প্রিয়, সে কি মোর অপরাধ? চাঁদেরে হেরিয়া কাঁদে চকোরিনী, বলে না তো কিছু চাঁদ। – কাজী নজরুল ইসলাম</string>
    <string name="quotes58">ছেলেরা ভালোবাসার অভিনয় করতে করতে যে কখন সত্যি সত্যি ভালোবেসে ফেলে তারা তা নিজেও জানেনা। মেয়েরা সত্যিকার ভালোবাসতে বাসতে যে কখন অভিনয় শুরু করে তারা তা নিজেও জানেনা। – সমরেশ মজুমদার</string>
    <string name="quotes59">ভালোবাসতে শেখো, ভালোবাসা দিতে শেখো, তাহলে তোমার জীবনে ভালোবাসার অভাব হবে না। – টমাস ফুলার</string>
    <string name="quotes6">সংগ্রামী জীবন দীর্ঘ এবং আনন্দপুর্ন জীবন প্রায়শই ক্ষনিকের হয়। – জ্যাকব এ. রিস</string>
    <string name="quotes60">ভালোবাসা যখন অবদমিত হয়, তার জায়গা দখল করে ঘৃণা। – হ্যাভনক এলিস</string>
    <string name="quotes61">তবু তোমাকে ভালোবেসে মুহূর্তের মধ্যে ফিরে এসে বুঝেছি, অকূলে জেগে রয় ঘড়ির সময়ে আর মহাকালে যেখানেই রাখি এ হৃদয়। – জীবনানন্দ দাশ</string>
    <string name="quotes62">প্রেমের বন্যায় বধু হায়, দুই কুল আমার ভাঙ্গিয়া ভাঙ্গিয়া যায়। – কাজী নজরুল ইসলাম</string>
    <string name="quotes63">প্রেম মানুষকে সংযমী, চরিত্রবান, বলবান, সাধনার দৃঢ়বান করে। যুবককে সংগ্রামশীল ও গৌরবশীল করে। – লুত্ফর রহমান</string>
    <string name="quotes64">যখন কোন পুরুষ কোন নারীকে ভালোবাসে, তখন সে তার জন্য সব কিছু করতে পারে, কেবল তাকে ভালোবেসে যেতে পারে না। – অস্কার ওয়াইল্ড</string>
    <string name="quotes65">দুটি জিনিস ছাড়া মানুষ সব লুকাতে পারে। এ দুটি হচ্ছে, যদি সে মাতাল হয় আর যদি প্রেমে পড়ে। – এনাট ফেন্স</string>
    <string name="quotes66">আমি তোমাকে অসংখ্যভাবে ভালোবেসেছি, অসংখ্যবার ভালোবেসেছি, এক জীবনের পর অন্য জীবনেও ভালোবেসেছি, বছরের পর বছর, সর্বদা, সবসময়। – রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর</string>
    <string name="quotes67">ভালোবাসায় পতনের জন্য কোনোভাবেই আমরা মহাকর্ষ-অভিকর্ষকে দায়ী করতে পারি না। – আইনস্টাইন</string>
    <string name="quotes68">পাখিরা বাসা বাধে লতা পাতা দিয়ে, আর মানুষ বাধে ভালোবাসা দিয়ে। – মুঃ ইসহাক কোরেশী</string>
    <string name="quotes69">প্রেমের ব্যাপারে যদি কেউ জয়ী হতে চায়, তাহলে সে ক্ষেত্রে জয়ী হওয়ার একমাত্র অস্ত্র হলো পলায়ন করা। – নেপোলিয়ান</string>
    <string name="quotes7">জীবন ক্ষণস্থায়ী, কাজেই উপার্জনের পাশাপাশি তা ভোগ করে যাওয়া উচিত। – স্যামুয়েল জনসন</string>
    <string name="quotes70">প্রেম হয় শুধু দেখা ও চোখের ভালো লাগা থেকে। রাগ থেকে প্রেম হয়, ঘৃণা থেকে প্রেম হয়, প্রেম হয় অপমান থেকে, এমনকি প্রেম হয় লজ্জা থেকেও। প্রেম আসলে লুকিয়ে আছে মানব সম্প্রদায়ের প্রতিটি ক্রোমসমে। একটু সুযোগ পেলেই সে জেগে ওঠে। – হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="quotes71">তুমি কতো ধীরে চলছো সেটা কোনও ব্যাপার নয়; না থেমে চলাটাই আসল কথা। – কনফুসিয়াস</string>
    <string name="quotes72">আগুনকে যে ভয় পায়, সে আগুনকে ব্যবহার করতে পারে না। – রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর</string>
    <string name="quotes73">সম্পন্ন করার আগে সবকিছুই অসম্ভব মনে হয়। – নেলসন ম্যান্ডেলা</string>
    <string name="quotes74">যদি সুযোগ দরজায় না আসে, তবে নিজেই সুযোগ সৃষ্টি করো। – মিল্টন বার্লে</string>
    <string name="quotes75">জীবনে সফল হতে চাইলে দু’টি জিনিস প্রয়োজন: জেদ আর আত্মবিশ্বাস। – মার্ক টোয়েন</string>
    <string name="quotes76">ক্ষুধার্ত থাকো এবং স্বপ্নের পেছনে দৌড়াও। – জ্যাক মা</string>
    <string name="quotes77">জলের দিকে শুধু তাকিয়ে থাকলে তুমি কোনওদিন সাগর পাড়ি দিতে পারবে না। – রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর</string>
    <string name="quotes78">কখনো হাল ছেড়ে দিও না। এখনকার এই দাঁতে দাঁত চেপে করা কষ্ট গুলো তোমাকে বিজয়ীর খেতাব দেবে সারা জীবনের জন্য। – মোহাম্মদ আলী</string>
    <string name="quotes79">যারা বলে অসম্ভব, অসম্ভব তাদের দুয়ারেই বেশি হানা দেয়। – জন সার্কল</string>
    <string name="quotes8">জীবনের প্রতি ক্ষেত্রে কি পেলাম সেটাই বড়ো প্রশ্ন নয়, বরং কি করেছি সেটাই বড়ো প্রশ্ন। – কালাইল</string>
    <string name="quotes80">জীবনে আমি হাজার হাজার ভুল করেছি, হাজারবার হোঁচট খেয়েছি, এবং সেটি নিয়ে আমি গর্বিত। প্রত্যেকটি ভুল, প্রত্যেকবার হোঁচট খাওয়া, আমাকে গড়ে তুলেছে আরো শক্তিশালী, আরো পরিণত করে। – ড্রো ব্যারিমোর</string>
    <string name="quotes81">আকাশের দিকে তাকাও! আমরা একা নই, পুরো মহাবিশ্ব আমাদের প্রতি বন্ধুত্বসুলভ। যারা স্বপ্ন দেখে এবং কাজ করে শুধুমাত্র তাদেরকেই শ্রেষ্ঠটা দেওয়ার জন্য চক্রান্তে লিপ্ত এই বিশ্ব। – এ পি জে আব্দুল কালাম</string>
    <string name="quotes82">ব্যর্থতার ছাই থেকে সাফল্যের প্রাসাদ গড়ো। হতাশা আর ব্যর্থতা হলো সাফল্যের প্রাসাদের দুই মূল ভিত্তি। – ডেল কার্নেগী</string>
    <string name="quotes83">কোনও কিছু যদি সত্যিই তোমার কাছে গুরুত্বপূর্ণ হয়, তবে তুমি তা করবেই। কোনও বাধাই তোমাকে থামাতে পারবে না। – ইলন মাস্ক</string>
    <string name="quotes84">শুধু সামনে এগিয়ে যাও। কে কি বলছে তাতে কান দিও না। নিজের ভালোর জন্য যা করতে হবে, করতে থাকো। – জনি ডেপ</string>
    <string name="quotes85">সেই সাহসী যে পালিয়ে না গিয়ে তার দায়িত্বে থাকে এবং শত্রুদের বিরুদ্ধে যুদ্ধ করে। – সক্রেটিস</string>
    <string name="quotes86">অন্যরা আপনার ব্যাপারে কি ভাবে তার থেকে বেশি গুরুত্বপূর্ণ হলো, আপনি নিজের ব্যাপারে কি ভাবেন। – সন্দীপ মহেশ্বরী</string>
    <string name="quotes87">আপনার সম্পর্কে একটা ম্যুভিতে কী বলা হল কিংবা আপনি কী বলছেন, তাতে অন্যরা খুব একটা গুরুত্ব দেবে না। আপনি কী করেছেন, সবাই সেটি দেখতে চায়। – মার্ক জুকারবার্গ</string>
    <string name="quotes88">অন্যের অটোগ্রাফ সংগ্রহ করে সময় নষ্ট না করে নিজেকে বরং উপযোগী করে তোলো। যাতে অন্যেরা তোমার অটোগ্রাফ সংগ্রহ করে। – জর্জ বার্নার্ড শ</string>
    <string name="quotes89">যারা আমাকে সাহায্য করতে মানা করে দিয়েছিল আমি তাদের প্রতি কৃতজ্ঞ। কারন তাদের ‘না’ এর জন্যই আজ আমি নিজের কাজ নিজে করতে শিখেছি। – আইনস্টাইন</string>
    <string name="quotes9">দুঃখ-কষ্ট নিয়েই মানুষের জীবন, কিন্তু দুঃখের পর সুখ আসবে, এটাই ধ্রুব সত্য। – এডওয়ার্ড ইয়ং</string>
    <string name="quotes90">জীবনে যে অকৃতকার্য হয় নাই, সে কোনদিন সম্পদশালী হতে পারে না। – সি. এইচ. স্পারজন</string>
    <string name="quotes91">আমরা হয়তো অসংখ্য বার হতাশ হবো, কিন্তু তারপরও অসংখ্যবার আমাদের আশা করতে হবে। – মার্টিন লুথার কিং জুনিয়র</string>
    <string name="quotes92">আশা হলো এমন একটি বিশ্বাস, যা মানুষকে অর্জনের দিকে নিয়ে যায়। আশা আর আত্মবিশ্বাস ছাড়া কিছুই সম্ভব নয়। – হেলেন কেলার</string>
    <string name="quotes93">পৃথিবীর বেশিরভাগ গুরুত্বপূর্ণ অর্জন সেইসব লোকদের দ্বারা হয়েছে, যারা সব আশার আলো নিভে যাওয়ার পরও চেষ্টা করে গেছে। – ডেল কার্নেগী</string>
    <string name="quotes94">যা চিন্তা করা ছাড়া তোমার একটি দিনও কাটে না, সেই জিনিসের ব্যাপারে কখনও হাল ছেড়ো না। – উইনস্টন চার্চিল</string>
    <string name="quotes95">অনেক মানুষ ব্যর্থ হয়েছে শুধু হার মেনে নেয়ার কারণে। অনেকেই হার মেনে নেয়ার সময়ে বুঝতেও পারেনি, তারা বিজয়ের কতোটা কাছাকাছি পৌঁছে গিয়েছিল। – টমাস আলভা এডিসন</string>
    <string name="quotes96">কখনও না পড়ে যাওয়ার মাঝে বীরত্ব নেই। পড়ে গিয়ে আবার উঠে দাঁড়ানোর মাঝেই সত্যিকার বীরত্ব লুকিয়ে আছে। – কনফুসিয়াস</string>
    <string name="quotes97">যতবার আমি ব্যর্থ হই এবং চেষ্টা চালিয়ে যাই তার উপর সরাসরি নির্ভর করে আমি কতোবার সফল হতে পারবো। – টম হপকিন্স</string>
    <string name="quotes98">সফল মানুষেরা কাজ করে যায়। তারা ভুল করে, ভুল শোধরায় – কিন্তু কখনও হাল ছাড়ে না। – কনরাড হিলটন</string>
    <string name="quotes99">একটি লক্ষ্য ঠিক করো। সেই লক্ষ্যকে নিজের জীবনের অংশ্ বানিয়ে ফেলো। চিন্তা করো, স্বপ্ন দেখো। তোমার মস্তিষ্ক, পেশী, রক্তনালী, পুরো শরীরে সেই লক্ষ্যকে ছড়িয়ে দাও। আর বাকি সবকিছু ভুলে যাও। এটাই সাফল্যের পথ। – স্বামী বিবেকানন্দ</string>
    <string name="random">Random</string>
    <string name="rate_5_stars">Rate 5 stars</string>
    <string name="rating_dialog_cancel">Cancel</string>
    <string name="rating_dialog_experience">We are a tiny team working extremely hard to give you the best apps for free. Your 5-Stars are better than anything in the world!</string>
    <string name="rating_dialog_feedback_title">Feedback</string>
    <string name="rating_dialog_maybe_later">Maybe later</string>
    <string name="rating_dialog_never">Never</string>
    <string name="rating_dialog_submit">Submit</string>
    <string name="rating_dialog_suggestions">Suggest us what went wrong and we\'ll work on it!</string>
    <string name="rating_promote">“আসসালামুআলাইকুম“\10আমাদের টিম সর্বদা কাজ করে আপনাদের বেস্ট ইউজার এক্সপেরিয়েন্স দেওয়ার জন্য.\10আপনার একটি ৫ স্টার রেটিং সেই কাজের উদ্দীপনা বাড়াতে সাহায্য করবে!</string>
    <string name="rating_text_1">Please leave us some feedback.</string>
    <string name="rating_text_4">Thanks for your feedback.</string>
    <string name="rating_text_5">The best we can get :)</string>
    <string name="rating_title_1">Oh, no!</string>
    <string name="rating_title_2">We like you too!</string>
    <string name="rotate">Rotate</string>
    <string name="s1">Save image</string>
    <string name="s2">Allow Ad to store image in Picture gallery?</string>
    <string name="s3">Accept</string>
    <string name="s4">Decline</string>
    <string name="s5">Create calendar event</string>
    <string name="s6">Allow Ad to create a calendar event?</string>
    <string name="s7">Test Ad</string>
    <string name="samples">Samples</string>
    <string name="search_menu_title">Search</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string name="status_bar_notification_info_overflow">999+</string>
    <string name="thank_you_2">Have a nice day</string>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>
    <string name="transparency">Transparency</string>
    <string name="ucrop_crop">Crop</string>
    <string name="ucrop_error_input_data_is_absent">Both input and output Uri must be specified</string>
    <string name="ucrop_label_edit_photo">Edit Photo</string>
    <string name="ucrop_label_original">Original</string>
    <string name="ucrop_menu_crop">Crop</string>
    <string name="ucrop_mutate_exception_hint">Therefore, override color resource (ucrop_color_toolbar_widget) in your app to make it work on pre-L devices</string>
    <string name="ucrop_rotate">Rotate</string>
    <string name="ucrop_scale">Scale</string>
</resources>
